[党鉄] 多謝手足幫手迫東鉄提前換車

其中一抽MLR列車比手足喺大學裝修同BBQ之後，党鉄放棄維修提早退役，更換新買嘅韓國車。

雖然MLR係經典大英產品，但在1999年大改翻新之後外表柒晒，原裝有幾卡冇改裝保存喺何東樓。

法國佬改五門但冇加強車身，全車已經超過設計壽命。之前車底已甩零件，車身老化變形漏水又好嘈，既唔安全又唔舒服。

其實換車要等沙中通車先可以轉九卡，不過少抽車就多個理由要快啲通車

新車好柒

鉄係日文嚟

唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借個位

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

出產個陣只預左行suburban
半滿客量+慢慢行
而家日日110%客量+下下離站就踩到80 110
咁都玩到2020 好撚勁

MLR係殘到真係一定要退
已經係有危險嘅程度

而家已經上唔到120
細個時黃頭行太和-羅湖好快

幫手投，尋晚將軍澳果單激嬲Rogers，佢想收集民意take actions

韓國係北韓定南韓定開城工業區？

原來而家坐緊嗰啲就係以前黃頭
我仲以為係另一款車

Hyundai-Rotem
美國都用唔少

係
不過大改

如果支那車係第一垃圾，咁泡菜車就排第二

北韓工業邊有咁勁整到抽EMU出嚟
堆新車喺南韓慶尚南道昌原製造

唔穩定+睇運氣
香港的話西班牙車更垃圾

美國買泡菜Silverliner V勁正，做咗全國新車首選

韓國車壞得仲快 東涌線有版你睇

慎入，雖然唔係好嚇人，831 文宣

起碼好睇過觀塘線d 中国車

E92,70 .....RIP
黨鐵有名你叫

721,831

新車得？

以前英國野真係好耐用

出軌果抽呢

而家嘅時間表唔容許

應該都就快收皮 亦都有可能用呢一抽比較完整嘅部份二合一

超出左設計壽命10年
如果原廠冇執笠 搵佢翻新應該仲耐用

嘈音管制
唔好調轉因果

唔係講笑，但懷疑過多幾年呢款車可能變成全個黨鐵系統唯一唔係強國製造嘅列車
千九 20 年可能換做屯馬線膠味車，市區線都好殘，新批強國貨有傳換落東涌線...

Uncle

乜又搭返黨鐵啦？
唔撚係要罷鐵既咩？

唔係有傳 證實咗了
東涌綫批車零件已經老化

依家愈行愈慢，大埔墟去大學有時我懷疑100都冇

韓國車咁柒，點會多謝人提前換車

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

踩單車見過係上水屠房有兩條

係咪牛牛

唔係因果 係安全距離
依家班次多咗好多 本身時間表速度已經降低

實際安全問題 連我20幾年鐵膠係咁諗
另外一直都覺得烏蠅好柒

千九應該有排用 冇乜老化 呢幾年又唔係賺咁多錢
仲有輕鐵

唔係因為俾人投訴太嘈而限速咩

最初減速都唔係而家咁慢

rotem好睇過支那車啦，不過佢要統一車頭款式，大下巴就因為遷就月台閘門

因為噪音限速

反而市區線最舊果批M-train都仲行緊
其實千九過灣軌果時越嚟越chok關唔關架車老化事

佢嗰度咪講咗康樂園個限速已經取消咗

完全行地面一定殘
你睇英國倫敦地鐵啲車平均比地面長命好多
Piccadilly line類似荃灣線有一部份係地面都用到幾十年

所有車舊化性能都有影響 不過唔太影響安全就冇乜問題

上年年尾見到幾架係釜山站隔離 唔知係咪準備上船

千九外型真係無可超越
喺而家党鉄嘅品味下, 好相信去到退役果陣仍然係外表最型嘅車

本來2012就應該拎去劏

九鐵隻紅藍色

沿線班富豪話要減速呀屌佢老母
明明住嗰陣已經有東鐵喺度 結果走嚟投訴

無辦法
吹海風吹咗廿年

本身係綠藍同紅藍二揀一架
即係之前九鐵利蘭隻色
結果畀人話綠色係死人綠 揀咗紅藍

話時話出軌單嘢無咗聲氣

想像唔到綠藍配千九會點

都真係唔係特別好睇

老鼠樂園線批英製車係咪都會換埋？

個批唔會啦
又未壞
如果換嘅話又要同Disney合作

我覺得非常好睇 細個嗰時搭過覺得應該勝出
結果仆街廢老迷信改走咗

應該唔架在二揀一
係太多人唔鐘意個設計轉紅色
除在死人綠
九鐵當年係九鐵傳真話有人投訴配色同直通車太似

唔存在

其實又有話諗住紅色車門有alert嘅作用
可能呢個先係真正正路原因

咁又係喎 綠皮車同佢真係有啲撞色

九鐵傳真
依家黨鐵無亦唔敢做嘅嘢

一般列車用十幾二十年就要中期大修一次
如果狀態唔好或者記錄唔好 就費事用錢整而直接退役

而家東鐵R車(南泡)
屯馬假九(支那)
市區綫Q車(支那)
都係用所謂嘅鐵路2.0嘅塗裝內籠設計

而觀塘綫堆C車就算鳩數

原本同KTT差唔多 放一齊好靚

事實上而家全世界都好少EMU選擇
最好都係日本 英國美國法國基本上已經收皮

ktt到依家都keep住隻色 又唔係難睇嘅

連支那人都覺得係中國境內見到最靚嘅車
（KTT係香港去支那嘅國際列車

所以就算係日本製造，啲設計應該都係差唔多樣

主要都係睇保養同翻新啫
日本JR堆103系，115系由東京大阪操到落廣島，玩足3/40年咪都可以keep住新淨
205系賣埋過印尼添

手足

黃頭

我可以話入面出面d拉花直頭一樣 除左個頭之外

真心唔識欣賞鐵路2.0

本來要上，但發生荃灣線收車測試互撞及沙中線未能全線通車，結果換車計劃無期。
最後就算黎到都無位放，結果要留係釜山港，付運無期

輕鐵直頭由先進國家社區輕鐵downgrade到窮國垃圾電車系統添
啲月台同顯示牌幾個月都唔整，由得佢攤喺度

最初直頭有輕鐵快訊，搭車指南，又有月票週票
而家你收到佢通知都已經阿厘吉帝

瑞士+日本嘢梗係靚啦

輕鐵真係敗係黨鐵手上

咁既車身好過黑色拉花

香港買日本車啦

出街一定係鐵路2.0拉花

日本90年代之後嘅車本身設計短命
JR大部份都係15年，因為要保持職位不斷有新車造。私鐵車應該用到30年，但係為環保同埋慳電都唔會用太長。

日本車就算103系其實都比唔上歐美國家，倫敦地鐵1972 Stock啱啱翻生準備用多十幾年
美國隻Silverliner完全行地面都用咗50年 （我趕得切最後一年坐一次 仍然好精神冷氣好勁行160km/h)。不過BUDD可能就係因為太耐用執鬼咗

姑姐以前做地鐵，話MLR個車架加固咗好多先頂到個客量

唔換，將來舊車退役大把件整

嘩 諗到有幾柒

2006裂紋之後不斷加固啦

應該就係裂咗之後先至需要加固
金屬嘅嘢燒焊之後都要補強

九鐵80年代做現代化邊諗到依家咁多人搭車
明明都係都成嘉慕
當年當集體運輸設計嘅M-trian都依家都好fit
當近郊設計嘅mlr就出晒事

港鐵買支那車就好似iphone 咁周圍搵零件上支那砌砌砌
但Iphone係支那造又但你唔會話佢差
但港鐵批車未行就殘到仆街 又臭 設計就真係見人見至 見到個拉花胃都反埋

東涌綫都叫仲有四架韓國車既......
機鐵換大陸車...... Style 可能真係變成大陸動車咁款

一定柒到仆街

當年九鐵 D service 好好多......

同意

Off topic問下，點解西鐵紅磡離站起步一兩秒之後一定要急剎幾下，係咪因為千九起步太快+沙中線多左幾條track要就一就？

紅磡至九龍塘成段限哂速慢到痴線

蝕錢部門黨鐵放生左架啦

幾危險啊

呢個真 但個人覺得火車都係舊款好睇啲

以前鐵巴都做得好好
一比黨鐵接手就越做越hea隻新拉花仲要搞到成個巴斯光年咁款

lm

我都想知 如果要就路軌點解唔可以令架車起步慢啲 咁咪唔洗落brake

老化，殘慢嘈，負荷長期超出當初設計上限，又跌過車底零件
過哂設計壽命
本身早幾年就要拎去劏而唔係係到死頂頂到而家換車

你老母 九龍塘班撚樣投訴下就減速 大佬 你買間屋之前就知有火車軌啦下話 仆街地鐵831條片又唔見你放出嚟

以前坐火車仲會見到牛

輕鐵同鐵巴都係蝕錢部門
上市公司邊有心做，連欣田邨新K巴都唔開/K53 全日都唔肯

欣田邨新線幾時有招標結果

有農夫耕田

轉埋ATO為咗達到指示速度不斷加速減速，猶如風琴臉腳，好地地都chok到架車散哂

紅藍咪似london tube

唔係講明要通到金鐘先一次過換新車咩?

好過支那造嗰啲 又柒又臭 通風差 夏天坐到落車仲係熱緊 啲位仲要少左

點解唔跟返原本嘅外表整架upgrade版

話時話鐵巴係咪應該得K73有錢賺冇咩轉乘客

K51應該都賺，日日都咁多人

過海係咪一定要車頭車尾做緊急出口，唔可以用1900嘅側門逃生？

地鐵果邊果堆舊車都只係白頭大改

如果市區線有千九嘅樓底就好，少好多壓迫感
好鍾意日本啲車唔會有扶手柱擋住，全部吊環
同埋上面都有儲物空間

如果冇心做嘅話，咁不如將輕鐵賣埋俾法國佬做算啦，人哋位位2.3都積極過仆街黨鐵

講真，屯元天人口百幾萬，比得上一個歐洲嘅中型城市，仲要區內缺少競爭對手，幾乎壟斷，短途收費又唔平（最低消費4.7），每日載客人次媲美歐洲大城嘅電車，咁嘅環境低下仲可以同我講蝕錢嘅，咁死撚咗佢算啦

車廠仲有1列舊既黃頭火車

新車個樣好邪惡好壞，走火入魔咁

輕鐵新車仲樣衰，成個福榮街買嗰啲支那抄襲lego咁
仲以為MTR班撚樣有乜撚嘢咁巴閉，最後都係買埋呢啲咁嘅垃圾

市區線批舊m車退休, 你話d 零件有咩用

不過聽講人字膠停產左

邊關事, 係3036套野柒左, 如果唔係Q車已經試跑緊

高度表揚

提早12卡變9卡 東鐵迫車廠指日可待

嗰啲係铁
唔係鉄

人字膠咩嚟？

SP1900 最好
台仔抽新區間仲正

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

m車2至3期剩低依批車有原裝門軌…市區綫同期已改哂冇門軌

荒島快綫車同千九係近代嘅經典

依家勁多国產

舊車好喎，有打橫啲位坐得好舒服，坐最入又唔洗比啲道德判官逼讓座

好在買韓製車個陣係鬼佬做ceo，如果唔係好大機會都係中国車

係咪因為之前大學段壞訊號咋

呢段一向都慢

…所以落鑊………
諗起想嘔，瀨到雪雪聲，又吹鳩佢唔脹，支標書個價低到呢

聽聞當年c車有手尾，仲有2011年試車係彩虹SPAD

地鐵個樣變化唔大
火車成架唔同樣

請教下點解鐵路迷普遍唔多鍾意西班牙車？作為門外漢覺得個設計幾型，坐落都幾爽

由四期車屍車假千九到而家堆Q車全部都係垃圾嚟

物似主人形

另一個問題係冇公司會俾MTR搵一堆世界各地嘅件，再幫佢砌埋一舊

成日壞

所以西門子、BBD、Alstom嗰啲大廠基本上唔駛諗
到頭來得返支車、Rotem、CAF呢堆先至肯同黨鐵玩黃金砌機大法

多謝

車身係rotem 機電係三菱

其實我都唔明，成張單批出去咪算，咁麻煩做乜

落雨係車入面要擔遮

過咗97唔駛幫襯英國佬 中國貨又未成氣候(當年深圳地鐵第一代都好似係用來佬貨)

就係日韓車系嘅天下

其實而家全世界都大把日韓車
英國新車大把日本貨

我意思係香港鐵路界
淨係睇日本自己內需都好勁添
各地都keep住換新車

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

同西班牙CAF有得比，不過西班牙車係衰冷氣同窗邊入水，唔關車身事

唔好比機會狗鐵拎黎打丁
整撚到佢變垃圾就得

觀塘初初新車臭到仆街
通風冷氣比唔上舊車
夏天臭味痴埋一舊
冬天無風焗到仆街

大英祖國東鐵車

呢排都見某d站月台地下 ”小心空隙” 個d提示唔啱門位

比賤畜法國佬1999年老強完已成垃圾

因為原本個設計就係勁outdate

Hitachi

其實荒島線用o既GTO-VVVF老早講明得15-20年玩，歐洲同日本同期GTO-VVVF車都排住隊換IGBT-VVVF翻新。

黨鐵就威，全部去劏

換traction依啲要使一大畢錢嘅嘢黨鐵踩你都傻
唔係而家點會仲有成堆用chopper嘅車行緊

韓國車好過大陸垃圾車

就泡菜個門位

懷念...

簡單d講係避震膠, 係bogie 同 axle bearing 之間果擔野(好似係)

黃頭正啊…前個月去英國，坐啲舊suburban EMU同黃頭一樣聲

漢堡包隻橙色好靚…當年白頭內籠天花都係燈黃色，仲有波波扶手，英倫風味

往事只能回味

真係好靚
不過會漏水